\chapter{系统设置}
{\bfseries 系统设置}部分功能分为：{\bfseries 录音设置}、{\bfseries 硬件设置}、{\bfseries 车机设置}、{\bfseries 系统自检}、{\bfseries 校准}。

\section{录音设置}
{\bfseries 录音设置}主要包括：{\bfseries 标准麦克风设置}、{\bfseries 自检设置}、{\bfseries 允许车机数据传输最大丢帧数}、{\bfseries 自动重录设置}。
\begin{center} \includegraphics[width=300pt]{recordingsetting1.jpg} \end{center}
\begin{itemize}
    \item {\bfseries 标准麦克风设置}: 标准麦克风设置包括： {\bfseries 灵敏度设置}、{\bfseries EQ文件选择}。
    \begin{itemize}
        \item {\bfseries 灵敏度设置}： 设置当前标麦的灵敏度，该灵敏度由富迪放测试给出，如果标麦没有损坏或者更换，一般无需调整。测试灵敏度的方式：将录音声卡驱动设置43，然后使用标准音源播放94dBSPL挡位信号，标麦插入标准音源内直接录音，对录音文件进行80Hz HPF滤波后计算录音文件的Total RMS Power值作为标麦灵敏度。
        \item {\bfseries EQ文件选择}： 该文件由标麦产品序列好到产品官网上进行下载即可导入。
        \begin{center} \includegraphics[width=250pt]{recordingsetting2.jpg} \end{center}
    \end{itemize}
    \item {\bfseries 自检设置}: 开启或关闭自动自检，自检周期意思是软件每隔多少分钟进行一次自检，时间值输入至栏内即可（注意要求为正数），如果软件正处于录音运行过程中，则等待当前进程结束后再进行自检。
        \begin{center} \includegraphics[width=300pt]{recordingsetting3.jpg} \end{center}
    \item {\bfseries 允许车机数据传输最大丢帧数}: 设置最大丢帧数检测。当某一次录音结束后，软件自行检测当前录音丢帧情况，如果超过设定丢帧数值则认为录音失败；
        \begin{center} \includegraphics[width=300pt]{recordingsetting4.jpg} \end{center}
    \item {\bfseries 自动重录设置}: 设置自动重录次数，当软件录音失败或者发声错误后，软件重复录制当前场景。
        \begin{center} \includegraphics[width=300pt]{recordingsetting5.jpg} \end{center}
\end{itemize}

\section{硬件设置}
{\bfseries 硬件设置}部分功能主要为：一对一匹配软件设定多通道音频文件与实际声卡通道，同时可选择各通道对应的EQ文件，该文件由富迪方提供硬件时配套给出。
\begin{center} \includegraphics[width=300pt]{HWsetting1.jpg} \end{center}
通道信息的基本参数为：
\begin{itemize}
    \item {\bfseries 发声位置}: 确定发声位置，匹配硬件；
    \item {\bfseries 发声类型}: 选择发声类型，软件将按照设定决定校准出声位置；
    \item {\bfseries 通道}: 选择设定的通道信号，软件将按此设定组合各通道音源，注意：所有声源点不能重复使用同一个通道；
    \item {\bfseries EQ使能}: 确认是否添加该点声源EQ，一般不需要噪声和回声的EQ文件，仅针对NE点；
\end{itemize}
目前设定模板包含主副驾位、后左后右位、四路噪声（源为两路）、两路回声，用户可在此基础上调整通道设定、更改发声类型或者更改EQ文件，硬件支持最大通道数为8路，对于已有噪声+回声的场景，暂不建议新增通道数，下述举例如何新建一个发声位置并设置相关信息：
\begin{itemize}
    \item 点击界面右上角“新建发声位置”按钮；
        \begin{center} \includegraphics[width=250pt]{HWsetting2.jpg} \end{center}
    \item 设定发声位置名称，例如：后排中；
        \begin{center} \includegraphics[width=250pt]{HWsetting4.jpg} \end{center}
    \item 选择发声类型，后排中属于NE喇叭播放，所以为近端语音；
        \begin{center} \includegraphics[width=250pt]{HWsetting3.jpg} \end{center}
    \item 配置通道信息；
        \begin{center} \includegraphics[width=250pt]{HWsetting6.jpg} \end{center}
    \item 设定完毕后，如下：
        \begin{center} \includegraphics[width=300pt]{HWsetting5.jpg} \end{center}
\end{itemize}

\section{车机设置}
{\bfseries 车机设置}主要为{\bfseries 连接车机}以及{\bfseries 录音通道设置}。{\bfseries 连接车机}的过程为读取车机内预置参数文件，使Recording匹配车机进行各项配置。
{\bfseries 录音通道设置}为配置录音通道，一般默认选择即可。车机连接完毕后读取车机内置参数得到Mic-In数量、Ref通道数量、L-out数量并作为录音通道的选择。
\begin{center} \includegraphics[width=300pt]{AVNsetting1.jpg} \end{center}
点击{\bfseries 连接}按钮，连接成功后，软件显示当前车机硬件ID号及相关固件信息。
\begin{center} \includegraphics[width=300pt]{AVNsetting2.jpg} \end{center}

\section{系统自检}
{\bfseries 系统自检}的目的为检测当前硬件系统搭建完毕后各类喇叭是否能正常出声、声音质量是否合格等问题，系统自检功能在软件设定中是非常重要的步骤。
\begin{center} \includegraphics[width=300pt]{systemcheck1.jpg} \end{center}
如上图所示，系统主要检测点如下：
\begin{itemize}
    \item {\bfseries 声卡}: 确定声卡连接成功；
    \item {\bfseries SAB02}: 确定SAB02连接成功；
    \item {\bfseries 车机}: 确定车机连接成功；
    \item {\bfseries 标准麦克风}: 确定标麦连接成功；
    \item {\bfseries 各喇叭}: 确定发声语音质量能通过，同时检测底噪不能过高。
\end{itemize}
点击{\bfseries 开始}按钮，软件自行开始自检，自检过程中，可以点击{\bfseries 停止}按钮停止当前自检，自检结束后如下图：
\begin{center} \includegraphics[width=300pt]{systemcheck2.jpg} \end{center}
任意检测栏如果未通过，则不建议继续下一步，优先检测硬件问题或者软件设定问题，直至自检全部通过为止。

\section{校准}
{\bfseries 校准}的的目的在于使得车内各个喇叭出声大小在设定范围内，令录音文件符合标准要求。
\begin{center} \includegraphics[width=300pt]{calibration2.jpg} \end{center}
\begin{itemize}
    \item {\bfseries NE校准}: 对于NE喇叭的校准，目前只是针对主驾位喇叭校准，其他（副驾、后左、后右）位直接引用主驾校准位值即可；
        \begin{center} \includegraphics[width=250pt]{calibration3.jpg} \end{center}
        一般建议NE喇叭校准音量值为70dBA，用户可自行定义。点击“校准”按钮，软件自行完成校准，如果界面提示喇叭音量不够大，手动调整喇叭增益旋钮调大即可，但建议不要超过最大音量的九成。
    \item {\bfseries 噪声校准}: 噪声校准时四个喇叭一起出声进行校准；
        \begin{center} \includegraphics[width=250pt]{calibration4.jpg} \end{center}
        一般建议噪声喇叭校准音量值为65dBA，用户可自行定义，过程同样为自动，等待校准结果即可。
    \item {\bfseries 回声校准}: 回声喇叭也是左右喇叭一起同步响进行校准，其中“刷新时间”意思是每隔一定刷新时间计算一次当前回声播放的声音大小，软件默认3秒，如果校准值始终不稳定，可以适当调大该值；
        \begin{center} \includegraphics[width=250pt]{calibration5.jpg} \end{center}
        回声校准值大小目前一般有两中：70dBA和80dBA，在此处一般建议校准到70即可，但在实际录音过程中如果遇到弹窗提示校准到80，则需要再次校准，校准过程为半自动，需要人为手动调整车机媒体音量，软件界面实时显示当前校准值大小，当校准值处于设定要求范围内时，点击“停止”按钮，校准结束。
    \item {\bfseries 空调音量校准}: 空调的校准目前仅需要将空调挡位设置到中档，校准过程可以计算当前中档空调时候声音有多大。
        \begin{center} \includegraphics[width=250pt]{calibration6.jpg} \end{center}
        点击“校准”按钮，软件开始计算当前空调声音大小，数值稳定后点击“停止”按钮即可。
\end{itemize}

